離婚港女法院向前夫追討首飾及一斤陳皮 前夫：食撚晒啦..追你老味咩

夫婦於2015年10月結婚並與男方家人同住，女方將雙方親友送贈的金器首飾、父母送上的廚具及一樽父親在她出生時預備的一斤重陳皮等嫁妝帶到夫家。惟5個月後婚姻破裂女方搬離出單位，至去年她多次要求取回上述物件均不得要領，前夫並指不見首飾廚具，且已吃掉該樽陳皮。
離婚婦陳敏琪，入稟區院控告前夫邱進科（兩皆為譯音），指對方非法霸佔該些物品，向他討回物件或賠償損失逾24.2萬元。
原告於入稟狀透露，兩人婚後她搬到旺角海富苑單位，與被告的父母、姪兒等同住，並將過大禮和結婚時雙方親友送贈共28件金器首飾，包括翡翠吊墜、龍鳳鈪、金鏈等藏於睡房床下的保險箱，又將母親10年前購置的21件廚具，以及一樽父親在她出生時預備的一斤重陳皮等嫁妝，分別放在睡房書桌下和廚櫃中。
翌年3月原告搬出單位，但未有帶走金器首飾和陳皮等物品，至去年5月起她多次向被告及被告家人要求取回，對方最初同意，後來卻稱金器首飾和廚具不見了，亦已將陳皮吃掉。至去年底原告透過律師要求被告交還物品，但遭拒絕，今年1月原告曾帶同兩名警員上門取物也不得要領。
據原告指，涉案金器首飾價值共17.6萬元、一斤重陳皮值5.6萬元，廚具則價值逾萬元。

一斤重陳皮值5.6萬元, 一兩要三千五, 一百年陳皮咩

鑲金廚具

金器都唔見就過分的喎，算唔算盜竊

分身家咪分一半囉，你啲女人分人身家分得咁爽吖嗱

盜竊要捉賊拿贓